% !TEX root = ../flore.tex

\chapter{Abréviations des noms d'auteurs}

\begin{multicols}{2}

\begin{raggedright}
\section*{A}
\begin{description}
\entreebotaniste{A. Br.}{Alexandre Braun}
\entreebotaniste{Adans.}{Adanson}
\entreebotaniste{Ait.}{Aiton}
\entreebotaniste{All.}{Allioni}
\entreebotaniste{Alph. D. C.}{Alphonse de Candolle}
\entreebotaniste{And.}{Anderson}
\entreebotaniste{Andrz.}{Andranz}
\entreebotaniste{Ard.}{Ardoino}
\entreebotaniste{Asch.}{Ascherson}
\end{description}
\section*{B}
\begin{description}
\entreebotaniste{Babingt.}{Babington}
\entreebotaniste{Balb.}{Balbis}
\entreebotaniste{Barla.}{Barla}
\entreebotaniste{Bartl.}{Bartling}
\entreebotaniste{Bast.}{Bastard}
\entreebotaniste{C. Bauh.}{C. Bauhin}
\entreebotaniste{J. Bauh.}{J. Bauhin}
\entreebotaniste{Baumg.}{Baumgarten}
\entreebotaniste{Bell.}{Bellardi}
\entreebotaniste{Bellard.}{Bellardi}
\entreebotaniste{Benth.}{Bentham}
\entreebotaniste{Berg.}{Bergeret}
\entreebotaniste{Bernh.}{Bernhardi}
\entreebotaniste{Bertol.}{Bertoloni}
\entreebotaniste{Bess.}{Besser}
\entreebotaniste{Bill.}{Billot}
\entreebotaniste{Bluff.}{Bluff}
\entreebotaniste{Bœnn.}{Von Bœnninghausen}
\entreebotaniste{Bœnningh.}{Von Bœnninghausen}
\entreebotaniste{Boiss.}{Boissier}
\entreebotaniste{Boiss. et R.}{Boissier et Reuter}
\entreebotaniste{Bonpl.}{Bonpland}
\entreebotaniste{Bord.}{Bordère}
\entreebotaniste{Bordère.}{Bordère}
\entreebotaniste{Bor.}{Boreau}
\entreebotaniste{Bornet.}{Bornet}
\entreebotaniste{Borkh.}{Borkhausen}
\entreebotaniste{Bréb.}{de Brébisson}
\entreebotaniste{Bromf.}{Bromfield}
\entreebotaniste{Brongn.}{A. Brongniart}
\entreebotaniste{Brot.}{Brotero}
\entreebotaniste{Broter.}{Brotero}
\entreebotaniste{Bull.}{Bulliard}
\entreebotaniste{Burn.}{Burnat}
\end{description}
\section*{C}
\begin{description}
\entreebotaniste{C. A. Mey.}{C. A. Meyer}
\entreebotaniste{Camb.}{Cambessèdes}
\entreebotaniste{Cambess.}{Cambessèdes}
\entreebotaniste{Campd.}{Campdera}
\entreebotaniste{Cass.}{Cassini}
\entreebotaniste{Cav.}{Cavanilles}
\entreebotaniste{Chabert.}{Chabert}
\entreebotaniste{Cham.}{de Chamisso}
\entreebotaniste{Chaix.}{Chaix}
\entreebotaniste{Chaub.}{Chaubard}
\entreebotaniste{Choisy.}{Choisy}
\entreebotaniste{Clairv.}{Clairville}
\entreebotaniste{Clav.}{Clavaud}
\entreebotaniste{Clus.}{Clusius (L'Écluse)}
\entreebotaniste{Cornuti.}{Cornuti}
\entreebotaniste{Coss.}{E. Cosson}
\entreebotaniste{Coss. et Germ.}{Cosson et Germain de Saint-Pierre}
\entreebotaniste{Coult.}{T. Coulter}
\entreebotaniste{Crantz.}{Crantz}
\entreebotaniste{Curt.}{Curtis}
\entreebotaniste{Cyr.}{Cyrillo}
\entreebotaniste{Cyril.}{Cyrillo}
\end{description}
\section*{D}
\begin{description}
\entreebotaniste{Dalib.}{Dalibard}
\entreebotaniste{Dcne.}{Decaisne}
\entreebotaniste{DC.}{A. Pyr. de Candolle}
\entreebotaniste{Delarb.}{Delarbre}
\entreebotaniste{Delast.}{Delastre}
\entreebotaniste{Del.}{Delile}
\entreebotaniste{Desf.}{Desfontaines}
\entreebotaniste{Deség.}{Deséglise}
\entreebotaniste{Desp.}{Desportes}
\entreebotaniste{Desr.}{Desrousseau}
\entreebotaniste{Desv.}{Desvaux}
\entreebotaniste{Dietr.}{Dietrich}
\entreebotaniste{Dill.}{Dillenius}
\entreebotaniste{Don.}{Don}
\entreebotaniste{Dub.}{Duby}
\entreebotaniste{Duch.}{Duchesne}
\entreebotaniste{Duf.}{L. Dufour}
\entreebotaniste{Dufr.}{Dufresne}
\entreebotaniste{Dumort.}{Dumortier}
\entreebotaniste{Dun.}{Dunal.}
\entreebotaniste{Dupuy.}{Dupuy}
\entreebotaniste{Dur.}{Durieu de Maisonneuve}
\end{description}
\section*{E}
\begin{description}
\entreebotaniste{Ehrh.}{Ehrhart}
\entreebotaniste{Endl.}{Endlicher}
\entreebotaniste{Engelm.}{Engelmann}
\end{description}
\section*{F}
\begin{description}
\entreebotaniste{Fabre.}{Fabre}
\entreebotaniste{Fenzl.}{Fenzl}
\entreebotaniste{Fing.}{Fingerhuth}
\entreebotaniste{Fisch.}{Fischer}
\entreebotaniste{Fleury.}{Fleury}
\entreebotaniste{Forst.}{Forster}
\entreebotaniste{Frank.}{Frankenius}
\entreebotaniste{Fres.}{Fresenius}
\entreebotaniste{Fries.}{Fries}
\entreebotaniste{Fuschs.}{Fuschius}
\end{description}
\section*{G}
\begin{description}
\entreebotaniste{Gærn.}{Gærtner}
\entreebotaniste{Gant.}{Gantener}
\entreebotaniste{Garke.}{Garke}
\entreebotaniste{Gaud.}{Gaudin}
\entreebotaniste{Gay.}{J. Gay}
\entreebotaniste{G. G.}{Grenier et Godron}
\entreebotaniste{Gmel.}{Gmelin}
\entreebotaniste{Godr.}{Godron}
\entreebotaniste{Good.}{Goodenough}
\entreebotaniste{Gouan.}{Gouan}
\entreebotaniste{Greml.}{Gremli}
\entreebotaniste{Gren.}{Grenier}
\entreebotaniste{Griseb.}{Grisebach}
\entreebotaniste{Guép.}{Guépin}
\entreebotaniste{Guers.}{Guersant}
\entreebotaniste{Guett.}{Guettard}
\entreebotaniste{Guss.}{Gussone}
\end{description}
\section*{H}
\begin{description}
\entreebotaniste{Hack.}{Hackel}
\entreebotaniste{Hall.}{Haller}
\entreebotaniste{Hartm.}{Hartmann}
\entreebotaniste{Haw.}{Haworth}
\entreebotaniste{Hayne.}{Hayne}
\entreebotaniste{Herm.}{Hermann}
\entreebotaniste{Hoffm.}{Hoffmann}
\entreebotaniste{Hoffms.}{Hoffmannsegg}
\entreebotaniste{Hook.}{Hooker}
\entreebotaniste{Hopp., Hoppe.}{Hoppe}
\entreebotaniste{Horn.}{Hornemann}
\entreebotaniste{Host.}{Host}
\entreebotaniste{Huds.}{Hudson}
\entreebotaniste{Huet.}{Huet}
\entreebotaniste{Hummicki.}{Hummicki}
\end{description}
\section*{J}
\begin{description}
\entreebotaniste{Jacq.}{Jacquin}
\entreebotaniste{Jan.}{Jan}
\entreebotaniste{Jaub.}{Comte Jaubert}
\entreebotaniste{Jord.}{Jordan}
\entreebotaniste{Juss.}{A. Laurent de Jussieu}
\end{description}
\section*{K}
\begin{description}
\entreebotaniste{Kern.}{Kerner}
\entreebotaniste{Kirschleg.}{Kirschleger}
\entreebotaniste{Kit.}{Kitaibel}
\entreebotaniste{Koch.}{Koch}
\entreebotaniste{Kœl.}{Kœler}
\entreebotaniste{Kœn.}{Kœnig}
\entreebotaniste{Kral.}{Kralik}
\entreebotaniste{Krock.}{Krocker}
\entreebotaniste{Kœrnck.}{Kœrnicke}
\entreebotaniste{Kunth.}{Kunth}
\entreebotaniste{Kütz.}{Kützing}
\end{description}
\section*{L}
\begin{description}
\entreebotaniste{Lag., Lagas.}{Lagasca}
\entreebotaniste{Lab.}{Labarpe}
\entreebotaniste{Lam.}{Lamark}
\entreebotaniste{Lamt.}{Lamotte}
\entreebotaniste{Lange.}{Lange}
\entreebotaniste{Lap.}{P. de la Peyrouse}
\entreebotaniste{Lat.}{Latourette}
\entreebotaniste{Lec.}{Lecoq}
\entreebotaniste{Lec. et Lmt.}{Lecoq et Lamotte}
\entreebotaniste{Ledeb.}{Ledebourg}
\entreebotaniste{Leers.}{Leers}
\entreebotaniste{Lefèvre.}{Lefèvre}
\entreebotaniste{Le Gall.}{Le Gall}
\entreebotaniste{Lehm.}{Lehmann}
\entreebotaniste{Lej.}{Lejeune}
\entreebotaniste{Leonh.}{Leonhardi}
\entreebotaniste{Less.}{Lessing}
\entreebotaniste{Lestib.}{Lestiboudois}
\entreebotaniste{Leyss.}{Leysser}
\entreebotaniste{L'Hérit.}{L'Héritier}
\entreebotaniste{Lighf.}{Lightfoot}
\entreebotaniste{Lindl.}{Lindley}
\entreebotaniste{Link.}{Link}
\entreebotaniste{Link et Hoffm.}{Link et Hoffmann}
\entreebotaniste{L.}{Linné}
\entreebotaniste{Lloyd.}{Lloyd}
\entreebotaniste{Lob.}{Lobel}
\entreebotaniste{Lois.}{Loiseleur Deslonchamps}
\entreebotaniste{Loret.}{Loret}
\entreebotaniste{Lor. et B.}{Loret et Barrandon}
\entreebotaniste{Loudon.}{Loudon}
\end{description}
\section*{M}
\begin{description}
\entreebotaniste{Mab.}{Mabille}
\entreebotaniste{M. B.}{Marschail von Bieberstein}
\entreebotaniste{Marcilly.}{Marcilly}
\entreebotaniste{Mart.}{Martius}
\entreebotaniste{Mauri.}{Mauri}
\entreebotaniste{Meisn.}{Meisner}
\entreebotaniste{M. et K.}{Mertens et Koche}
\entreebotaniste{Mér.}{Mérat}
\entreebotaniste{Mert.}{Mertens}
\entreebotaniste{Mey.}{Meyer}
\entreebotaniste{Michal.}{Michalet}
\entreebotaniste{Michx.}{Michaux}
\entreebotaniste{Mich.}{Micheli}
\entreebotaniste{Mill.}{Miller}
\entreebotaniste{Mirb.}{Mirbet}
\entreebotaniste{Mœnch.}{Mœnch}
\entreebotaniste{Moq.}{Moquin-Tandon}
\entreebotaniste{Moretti.}{Moretti}
\entreebotaniste{Moris.}{Morison}
\entreebotaniste{Mull.}{Muller}
\entreebotaniste{Murith.}{Murith}
\entreebotaniste{Murr.}{Murray}
\entreebotaniste{Mut.}{Mutel}
\end{description}
\end{raggedright}

\end{multicols}